[
  { "question": "대한민국의 수도는?", "answer": "서울" },
  { "question": "일본의 수도는?", "answer": "도쿄" },
  { "question": "프랑스의 수도는?", "answer": "파리" },
  { "question": "미국의 수도는?", "answer": "워싱턴" },
  { "question": "중국의 수도는?", "answer": "베이징" },
  { "question": "러시아의 수도는?", "answer": "모스크바" },
  { "question": "영국의 수도는?", "answer": "런던" },
  { "question": "독일의 수도는?", "answer": "베를린" },
  { "question": "이탈리아의 수도는?", "answer": "로마" }, 
  { "question": "캐나다의 수도는?", "answer": "오타와" },
  { "question": "브라질의 수도는?", "answer": "브라질리아" },
  { "question": "튀르키예의 수도는?", "answer": "앙카라" },
  { "question": "이집트의 수도는?", "answer": "카이로" },
  { "question": "남아프리카공화국의 수도는?", "answer": "케이프타운" },
  { "question": "아르헨티나의 수도는?", "answer": "부에노스아이레스" },
  { "question": "호주의 수도는?", "answer": "캔버라" },

  { "question": "에펠탑이 있는 나라는?", "answer": "프랑스" },
  { "question": "만리장성이 있는 나라는?", "answer": "중국" },
  { "question": "자유의 여신상이 있는 나라는?", "answer": "미국" },
  { "question": "피라미드가 있는 나라는?", "answer": "이집트" },
  { "question": "타지마할이 있는 나라는?", "answer": "인도"  },
  { "question": "케이팝 데몬 헌터스의 배경이 되는 나라는?", "answer": "한국" },
  { "question": "빅벤이 있는 나라는?", "answer": "영국" },
  { "question": "콜로세움이 있는 나라는?", "answer": "이탈리아" },
  { "question": "사그라다 파밀리아 성당이 있는 나라는?", "answer": "스페인" },
  { "question": "시드니 오페라하우스가 있는 나라는?", "answer": "호주" },
  { "question": "마추픽추가 있는 나라는?", "answer": "페루" },
  { "question": "앙코르와트가 있는 나라는?", "answer": "캄보디아" },
  { "question": "노이슈반슈타인 성이 있는 나라는?", "answer": "독일" },
  { "question": "부르즈 할리파가 있는 나라는?", "answer": "아랍에미리트" },

  { "question": "사우나로 유명한 나라는?", "answer": "핀란드" },
  { "question": "와플로 유명한 나라는?", "answer": "벨기에" },
  { "question": "요가의 본고장인 나라는?", "answer": "인도" },
  { "question": "플라멩고 춤으로 유명한 나라는?", "answer": "스페인" },
  { "question": "삼바 춤으로 유명한 나라는?", "answer": "브라질" },
  { "question": "할리우드가 있는 나라는?", "answer": "미국" }
]